% \section[Réseau]{Utilisation du réseau}

% \begin{frame}
%   \pagetitre{Utilisation du réseau}
% \end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection[IP]{TCP/IP et routage}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{109.2}{Architecture TCP/IP}
  \titre{Un modèle par couches}
  \hspace*{5em}
  \begin{itemize}
  \item[Ethernet] réseau local Ethernet-MAC
  \item[IP] l'adressage Internet, avec une double fonction
    \begin{itemize}
    \item \alert{identifiant} unique de l'hôte sur le réseau (\textit{identifier})
    \item \alert{emplacement} sur le réseau (topologie) (\textit{locator})
    \end{itemize}
  \item[TCP] le transport
  \end{itemize}
  \medskip
  \begin{center}
  \includegraphics[width=.6\textwidth]{figures/output/tcp_ip2}
  \end{center}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{109.2}{Commandes de diagnostic}
  \titre{ifconfig}\vspace*{-1ex}
  \begin{itemize}
  \item lo \emph{(interface virtuelle boucle locale)}
  \item eth0 \emph{(première interface ethernet)}
  \end{itemize}

  \medskip
  \begin{itemize}
  \item l'adresse MAC : 6 octets\\
    ex. \textit{HWaddr : 00:90:F5:28:99:1C}\\
    Propre à la carte réseau
  \item l'adresse IPv4 : 4 octets, 32 bits\\
   ex. \textit{inet addr: 192.168.1.1}
  \item l'adresse IPv6 : 16 octets, 128 bits\\
   ex. \textit{inet6: fe80::219:66ff:fee9:381/64}
  \end{itemize}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \lpiftitle{109.2}{Commandes de diagnostic - 2}

  \begin{itemize}
  \item \cmd{ping}
  Tester soi-même, un voisin, un absent, le réseau\dots
    \begin{itemize}
    \item \shellify{ping -a -c5 192.168.1.1}
    \item \shellify{ping -b 192.168.1.0}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item \cmd{traceroute} (champ TTL)\\
    affiche le chemin suivi par un paquet (tous les routeurs)
\bigskip 
  \item \cmdl{mtr}{[-t]} (my traceroute)\\
    combinaison des deux précédentes commandes
  \end{itemize}
\end{frame}

